**巴西武装力量**（）包含[巴西陆军](../Page/巴西陆军.md "wikilink")、[巴西海军](../Page/巴西海军.md "wikilink")（包括[巴西海軍陸戰隊与](../Page/巴西海軍陸戰隊.md "wikilink")[巴西海军航空兵](../Page/巴西海军航空兵.md "wikilink")）与[巴西空军](../Page/巴西空军.md "wikilink")。

## 概述

[F_Niteroi_(F-40).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:F_Niteroi_\(F-40\).jpg "fig:F_Niteroi_(F-40).jpg")
[Sao_Paulo_carrier.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sao_Paulo_carrier.jpg "fig:Sao_Paulo_carrier.jpg")是巴西從法國購買的1957年製老式輕型航母\]\]
[ASTROS-2.JPEG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ASTROS-2.JPEG "fig:ASTROS-2.JPEG")

巴西武装力量包括[巴西陸軍](../Page/巴西陸軍.md "wikilink")，[巴西海軍和](../Page/巴西海軍.md "wikilink")[巴西空軍](../Page/巴西空軍.md "wikilink")。[憲兵則作為一支從屬於陸軍的副武裝部隊](../Page/憲兵.md "wikilink")。巴西軍隊為拉丁美洲上最大的一支部隊。所有的軍種皆受巴西國防部（Ministério
da
Defesa）的管轄。[巴西空軍是從陸軍和海軍的航空師合併而來的](../Page/巴西空軍.md "wikilink")。兩者的航空部隊皆轉移他們的裝備，設施和人員至新成立的部隊。至2014年7月8日，總共有大約500架飛行器和66,020位人員在巴西空軍中服役，更有7,500位平民受雇於空軍，從而使它成為南美大陸上最強大的空軍。[巴西海軍為負責海上行動及保衛巴西領海的單位](../Page/巴西海軍.md "wikilink")。在所有軍種中，巴西海軍的成立日期最早，與其他拉美國家相比，巴西海軍規模最大。巴西海軍領有一艘27,307噸級[航空母艦](../Page/航空母艦.md "wikilink")[聖保羅號](../Page/聖保羅號.md "wikilink")（原[法國海軍](../Page/法國海軍.md "wikilink")[福煦號](../Page/福煦號.md "wikilink")），一些美製和英製[巡防艦](../Page/巡防艦.md "wikilink")，少量自製的[火炮護衛艦](../Page/火炮護衛艦.md "wikilink")，柴電[潛艇和巡邏艇](../Page/潛艇.md "wikilink")。[巴西陸軍負責陸上軍事行動](../Page/巴西陸軍.md "wikilink")，是一支擁有190,000位戰鬥人員的武裝部隊。此外巴西軍隊還設有。

## 兵役

《[世界概況](../Page/世界概況.md "wikilink")》指出[義務兵為](../Page/徵兵制.md "wikilink")19-45歲，並且必須入伍9到12個月。自願兵為17-45歲，而且軍隊中長期服役且自願服務的專業人士有越來越多的趨勢。2005估計，巴西可動員人數有45,586,036名19-49歲男性和45,728,704名19-49歲女性。其中，33,119,098名男性和38,079,722名女性符合軍隊要求。而巴西每年有1,785,930名男性和1,731,648名女性達到參軍年齡。

巴西男子必須在他18歲生日那一年入伍12個月（空軍要求24個月，海軍則是36個月）。但是，許多的徵召都予以免除，使其不用服役。很多時候入伍地點都被選在盡量離士兵家較近的地方。巴西政府不強制那些上大學或是有穩定工作的18歲青年服役，其他像是健康問題也可能使其不用參軍。

1980年代開始巴西女性就獲准到軍中服役，而巴西也成為第一個授予女性軍銜的南美國家。

## 資金不足

2005年，軍費開銷為99億4千萬美元，約為巴西[國內生產總值的](../Page/國內生產總值.md "wikilink")1.3%。人員薪水和退休金占了國防預算的80%，因此巴西軍隊沒有很足夠的資金來投資新裝備和維護。2001年至2007年之間，平均有111億雷亞爾，每年約61億美金的預算。2008年則僅有24億美金的國防預算。

[空軍中只有占總數](../Page/空軍.md "wikilink")37%的267架飛機是可以工作的，有452架飛機因為缺少維護和零件不足停滯在陸地上。而實際上又有60%的飛機有著超過20年的飛行歷史。

[海軍也遭遇了許多困難](../Page/巴西海軍.md "wikilink")，因為除了要讓19艘水面艦巡邏超過7000公里的海岸線之外，其中大約只有9艘能夠運動，而且還有許多的限制。在5艘老旧潛艇之中，只有一艘是整裝待發的，剩下四艘有极大的航行限制。另外，27架[直升機](../Page/直升機.md "wikilink")，占總數的60%，也是處於停機狀態。

[陸軍也不能倖免於外](../Page/陸軍.md "wikilink")。85%的車輛年齡超過34歲，而且一些還是二戰時期的卡車。1,437輛裝甲車中有60%不在戰鬥狀態。彈藥庫存也只有推薦值的10%。

## 軍隊重新部署

巴西軍隊需要巡邏長達16,880公里（10,488英哩）的陸地邊境線，由1990年代起，軍隊依國防需要重新部署。

1992年至2008年間，第1、2及16叢林步兵旅、第3步兵營、第19後勤營及第22憲兵排從[里約熱內盧州和](../Page/里約熱內盧州.md "wikilink")[南里奧格蘭德州的陸軍調任到亞馬遜地區](../Page/南里奧格蘭德州.md "wikilink")。在調任後，該地區的陸軍部隊數目上升至25,000個。此外，第1和第3戰車團也從[里約熱內盧州調任至](../Page/里約熱內盧州.md "wikilink")[南里奧格蘭德州的](../Page/南里奧格蘭德州.md "wikilink")[聖瑪麗亞市駐守](../Page/:en:Santa_Maria,_Rio_Grande_do_Sul.md "wikilink")。

儘管如此，位於巴西境內邊界的亞馬遜地區軍隊仍然短缺，區內只有28個邊境分遣隊，合共1,600名士兵，即每7公里（4英哩）的邊界有1名士兵巡邏。[里約熱內盧州](../Page/里約熱內盧州.md "wikilink")、[米納斯吉拉斯州和](../Page/米納斯吉拉斯州.md "wikilink")[聖埃斯皮里圖州駐有](../Page/聖埃斯皮里圖州.md "wikilink")49,000士兵，而[里約熱內盧和](../Page/里約熱內盧.md "wikilink")[聖瑪麗亞，南里奧格蘭德州兩個城市擁有全國最多的士兵](../Page/:en:Santa_Maria,_Rio_Grande_do_Sul.md "wikilink")，預計未來有更多部隊調任。2008年5月，海軍宣佈重新調配境內軍隊的計畫。

## 注释

## 参考文献

## 外部链接

  -
## 参见

  - [巴西国防部](../Page/巴西国防部.md "wikilink")

{{-}}

[Brazil](../Category/各国武装力量.md "wikilink")
[巴西軍事](../Category/巴西軍事.md "wikilink")